【比卡超】唔係「動議」撤回，係「宣布」撤回啊！！

連登竟然無人發現
魔鬼在細節中

#連扮讓步都要違反程序 #仲有面講法治

咪住先，林鄭月娥頭先在電視講話中指「保安局局長會在立法會復會後，按《議事規則》***動議***撤回條例草案。」（英文版本則是「will ***move a motion*** according to the Rules of Procedure」。）

此說顯示政府對立法會議事程序充滿誤解，可謂大錯特錯。

《立法會議事規則》第64(2)條明文規定，

「負責某法案的議員或官員可在符合[若干]條件的情況下，在立法會開始就該法案進行恢復二讀辯論的程序時，***宣布***撤回該法案 ... 」

換言之，撤回條例草案，負責官員只需在恢復二讀辯論的程序開始時作出「宣布」，而非提出議會須就其作出決定的「動議」。

根據《立法會議事規則》第64(2)條在2005年的草擬原意[1]，除了提交了法案委員會報告的議員（如有的話）可在議程內「提交文件」一項發言外（但該發言須受《議事規則》第21(6)條規限，不得引發辯論），只有負責官員「可就關乎撤回法案的事宜發言」。

正如當年動議修改《議事規則》的時任立法會議員曾鈺成指出，「在上述兩種情況下，其他議員不得就有關的法案委員會報告或法案發言」[2]，遑論投票決定是否支持。

[1] 立法會，《會議過程正式紀錄》（2005年5月4日）第4610頁。

[2] 同上。

push

機場壓力測試，其實係連「機場」都唔需要入的

又玩語言偽術
仲要A貨

Do you hear the people sing 5 demands, not 1 less?

緩兵之計，借機清算
將個波踢比立法會奶共派，即係否決撤回

推

Dllm

今次全世界報紙寫officially withdraw 唔到佢反口

集中文宣其餘訴求

認同

五大訴求 缺一不可

林鄭話＂撒＂呀
仲唔明？

改左新版 希望可以幫推

打左篇文講少少關於 五大訴求 缺一不可，希望大家可以幫推同share比外國人睇

[國際線][English][4-9-2019] Five Demands, Not One Less!!!

建制唔俾過
然後就可以賴唔關佢事

（突發）民間記者會普及方法

入黎幫手推

PK
帶美國旗 英文文宣 8 號 美領
廣推

動議撤回，緩兵之計，借機清算
將個波踢比立法會奶共派，即係否決撤回

it's just a temporary strategy to arrest the protesters
and the government wants to shift the responsibility to those pro Beijing camp who takes up a large majority of seats in the legislative council is able against the withdrawal of extradition bill. Wake up brother

又嚟呢招

Push777

五大訴求 缺一不可
咪撚改口號
送中仲未正式撤回 依家只係動議

求下你地睇埋呢篇文
大家點睇脫共？

應該唔會再反口
再反口就等於太陽變紅巨星,勁過核爆10^17倍

報紙寫完唔代表咩，當條柒婆真係反口，報紙可以點？
不過我都認同可以集中推剩底既4大訴求

9月8號，下午２點，美國領事館見！

你覺得佢地唔會同時間做野？
快速來埋個二讀，然後捉晒你班友都仲ok

傻啦 柒婆咁無賴咁厚面皮 有咩做唔出

98見！！！

推撚到全世界知
柒婆又玩文字遊戲

一早知佢語言偽術。